let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: "Menurut Teori Gujarat, Islam masuk ke Indonesia melalui pedagang dari:",
        answer: "C. India",
        options: [
            "A. Persia",
            "B. Arab",
            "C. India",
            "D. Tiongkok"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "Kerajaan Islam pertama di Indonesia adalah:",
        answer: "C. Kerajaan Samudera Pasai",
        options: [
            "A. Kesultanan Aceh",
            "B. Kesultanan Demak",
            "C. Kerajaan Samudera Pasai",
            "D. Kerajaan Mataram"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "Pendiri Kerajaan Samudera Pasai adalah:",
        answer: "C. Meurah Silu",
        options: [
            "A. Sultan Agung",
            "B. Raden Patah",
            "C. Meurah Silu",
            "D. Sultan Iskandar Muda"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "Pada masa kejayaannya, Samudera Pasai menggunakan mata uang yang disebut:",
        answer: "B. Dirham",
        options: [
            "A. Real",
            "B. Dirham",
            "C. Dinar",
            "D. Koin Perak"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "Kerajaan Aceh mencapai puncak kejayaannya pada masa pemerintahan:",
        answer: "B. Sultan Iskandar Muda",
        options: [
            "A. Sultan Ali Mughayat Syah",
            "B. Sultan Iskandar Muda",
            "C. Sultan Malik Al-Saleh",
            "D. Sultan Alaidin Righayat Syah"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "Kesultanan Jambi mengalami kejayaan pada abad ke-17 karena perdagangan:",
        answer: "B. Lada",
        options: [
            "A. Rempah-rempah",
            "B. Lada",
            "C. Kapur Barus",
            "D. Kain Sutra"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "Sultan pertama dari Kesultanan Demak adalah:",
        answer: "B. Raden Patah",
        options: [
            "A. Sultan Trenggono",
            "B. Raden Patah",
            "C. Pati Unus",
            "D. Joko Tingkir"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "Kesultanan Mataram Islam mencapai puncak kejayaannya pada masa pemerintahan:",
        answer: "B. Sultan Agung",
        options: [
            "A. Panembahan Senopati",
            "B. Sultan Agung",
            "C. Amangkurat I",
            "D. Pakubuwana II"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "Kesultanan Cirebon memiliki peran penting dalam penyebaran Islam di Jawa Barat berkat:",
        answer: "B. Sunan Gunung Jati",
        options: [
            "A. Sultan Trenggono",
            "B. Sunan Gunung Jati",
            "C. Pangeran Walangsungsang",
            "D. Sultan Agung"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "Kerajaan Islam di Kalimantan yang pertama kali berdiri adalah:",
        answer: "A. Kerajaan Banjar",
        options: [
            "A. Kerajaan Banjar",
            "B. Kesultanan Kutai Kertanegara",
            "C. Kesultanan Pontianak",
            "D. Kesultanan Pasir"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "Islam masuk ke Nusantara pada abad ke-9 menurut teori:",
        answer: "D. Tiongkok",
        options: [
            "A. Gujarat",
            "B. Persia",
            "C. Arab",
            "D. Tiongkok"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "Teori yang menyatakan bahwa Islam masuk ke Indonesia langsung dari Arab adalah:",
        answer: "D. Teori Arab",
        options: [
            "A. Teori Gujarat",
            "B. Teori Persia",
            "C. Teori Tiongkok",
            "D. Teori Arab"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "Kerajaan Samudera Pasai berkembang pesat sebagai pusat perdagangan internasional karena mengekspor:",
        answer: "B. Lada dan emas",
        options: [
            "A. Kapur barus dan teh",
            "B. Lada dan emas",
            "C. Beras dan kayu jati",
            "D. Gula dan garam"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "Sultan Malik Al Saleh adalah raja pertama dari:",
        answer: "C. Samudera Pasai",
        options: [
            "A. Kerajaan Aceh",
            "B. Kesultanan Demak",
            "C. Samudera Pasai",
            "D. Kerajaan Banjar"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "Kesultanan Aceh menguasai perdagangan di Selat Malaka dan berhasil menaklukkan:",
        answer: "A. Pahang",
        options: [
            "A. Pahang",
            "B. Malaka",
            "C. Palembang",
            "D. Banten"
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: "Mata uang yang digunakan pada masa Kesultanan Aceh disebut:",
        answer: "C. Dirham",
        options: [
            "A. Rupiah",
            "B. Real",
            "C. Dirham",
            "D. Dinar"
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: "Kesultanan Jambi mencapai puncak kejayaannya pada abad ke-17 karena:",
        answer: "B. Menghasilkan lada dalam jumlah besar",
        options: [
            "A. Memiliki banyak tambang emas",
            "B. Menghasilkan lada dalam jumlah besar",
            "C. Bersekutu dengan VOC",
            "D. Menguasai jalur perdagangan rempah"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "Kesultanan Demak didirikan oleh:",
        answer: "A. Raden Patah",
        options: [
            "A. Raden Patah",
            "B. Sunan Gunung Jati",
            "C. Sultan Trenggono",
            "D. Sultan Agung"
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "Penyebaran Islam di Cirebon sangat dipengaruhi oleh:",
        answer: "C. Sunan Gunung Jati",
        options: [
            "A. Sunan Kalijaga",
            "B. Sunan Muria",
            "C. Sunan Gunung Jati",
            "D. Sunan Giri"
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "Wali Songo berperan penting dalam menyebarkan Islam di wilayah:",
        answer: "B. Jawa",
        options: [
            "A. Sumatera",
            "B. Jawa",
            "C. Kalimantan",
            "D. Sulawesi"
        ]
    },
    {
        numb: 21,
        question: "Kerajaan Islam pertama di Kalimantan Selatan adalah:",
        answer: "A. Kesultanan Banjar",
        options: [
            "A. Kesultanan Banjar",
            "B. Kesultanan Pontianak",
            "C. Kesultanan Kutai",
            "D. Kesultanan Pasir"
        ]
    },
    {
        numb: 22,
        question: "Kesultanan Kutai Kertanegara berkembang pesat pada masa pemerintahan:",
        answer: "D. Sultan AM Sulaiman",
        options: [
            "A. Sultan Aji Muhammad Salehuddin",
            "B. Sultan Agung",
            "C. Sultan Mustasin Billah",
            "D. Sultan AM Sulaiman"
        ]
    },
    {
        numb: 23,
        question: "Perdagangan di Kalimantan berkembang pesat karena komoditas utama seperti:",
        answer: "B. Lada dan intan",
        options: [
            "A. Padi dan karet",
            "B. Lada dan intan",
            "C. Rotan dan tembakau",
            "D. Kopi dan gula"
        ]
    },
    {
        numb: 24,
        question: "Kerajaan Islam di Papua yang tunduk pada Kesultanan Bacan adalah:",
        answer: "D. Semua benar",
        options: [
            "A. Kerajaan Waigeo",
            "B. Kerajaan Rumbati",
            "C. Kerajaan Namatota",
            "D. Semua benar"
        ]
    },
    {
        numb: 25,
        question: "Salah satu penyebab runtuhnya kerajaan Waigeo adalah:",
        answer: "D. Semua benar",
        options: [
            "A. Serangan VOC",
            "B. Konflik internal",
            "C. Masuknya Belanda ke Papua",
            "D. Semua benar"
        ]
    }
];
